USTR ： five conditions for countries seeking exclusion

The Trump administration is pressing countries to ally with the U.S. in pushing back against Chinese trade policies in exchange for relief from American tariffs on steel and aluminum, according to a European official.

U.S. Trade Representative Robert Lighthizer has been leading negotiations under which countries may be excluded from the tariffs of 25 percent on imported steel and 10 percent on aluminum. American trading partners and U.S. companies are pressing for exemptions and exclusions from the tariffs, which take effect on Friday.

In talks with the U.S., Lighthizer has laid out five conditions that countries must address before being excluded, said the official, who spoke on condition of anonymity. The information was also contained in an internal European Commission document seen by Bloomberg. A second non-U.S. official confirmed the broad outlines of the five conditions.

The qualifications are:

Limiting steel and aluminum exports to the U.S. to 2017 levels
Actively addressing China’s various trade-distorting policies
Being more assertive and cooperative with the U.S. at the G-20 Global Steel Forum
Cooperating with the U.S. in launching cases against Chinese practices at the WTO
Enhancing security cooperation with the U.S.

The U.S. Trade Representative’s office didn’t immediately reply to a request for comment

支那GG啦

U.S. Offers Trade Relief for Help in Pressuring China, Source Says

Limiting steel and aluminum exports to the U.S. to 2017 levels
Actively addressing China’s various trade-distorting policies
Being more assertive and cooperative with the U.S. at the G-20 Global Steel Forum
Cooperating with the U.S. in launching cases against Chinese practices at the WTO
Enhancing security cooperation with the U.S.

香港G9G

陳百祥召喚

笑死 香港有鋼材出?

好似真係有

搞笑呢
真係有用香港名義賣鋼材俾美國

叫商務局長去WTO嚴正抗議

唔歸邊都唔得喇

痴撚線
咁都得
擺到明

對付中國本身就要咁硬淨
唔知Trump將來能否連任呢

Trump

Aluminum 有由香港入口嘅

佔USA market 0.21%

18bil USD佔 0.21% 唔少嘢咖

咪又係支那鋼
香港邊忽gg
幫支那賣鋼果班就gg

產地呢

連帶其他野都會受損

同埋此路一開，之後就唔剩止鋼鋁咁少野

Putin 7x%票當選，所以 Trump 又會連任了

即係無得exempt
以後有同類措施一律唔洗諗exempt，大把野受影響
今次真係支那整死香港

大家都係中國人 習帝萬歲

有咩係香港製造賣去美國?

唔一定係貿易措施，可以包括其他政策取向
包括投資／金融相關行業
佢一list上面呢5點，你fulfil唔到就唔exempt你往後所有保護措施，你都唔得掂啦

唔一定要香港製造。以aluminum 為例，除左supplier 外，同aluminum有關嘅航運，空運，銀行( lc 同 TT 嘅手續費)， 保險全部停。而且當中有啲trading 公司可能係拉上保下咁用aluminum 賺錢，其他商品維皮。

最主要嘅係，人哋係中國買到嘅嘢少左，就會轉到下一個market 就好似當日made in Taiwan 轉made in China 。轉下轉下，就成個buying office 消失左

吹大雞圍剿支那

講黎講去咪又係支那生意...

Exactly , 美國係度捉鬼，揾真盟友。依家只係第一步。

Yea
唔歸邊唔交保護費就係敵人，企中間都唔得

你知唔知乜嘢叫貿易？

空運，航運，保險，銀行，轉口貿易都算支那生意？

靠支那既生意

肯做美國立果5個條件都有機exempt 既
問題係，除左第一個，港共敢做同做得咩？

香港又唔係一個獨立既政治實體

即係香港既經濟命脈

據《彭博》報導，有歐洲官員表示，川普政府正敦促各國與美國結盟，聯合對抗中國的貿易政策，如果能夠配合，將可獲得美國鋼鋁的關稅豁免。

美國的鋼鋁進口關稅將於本周五生效，眾多貿易夥伴國正爭取能夠豁免。美國由貿易代表 Robert Lighthizer 負責，正與各國進行談判。據稱，美國提出了 5 項條件，這些訊息在彭博取到的歐盟委員會內部文件中也已見到。

條件包括：

一、對美鋼鋁出口不得超過 2017 年的水準；
二、積極解決中國各種貿易扭曲的政策；
三、在 G20 全球鋼鐵論壇上與美國積極合作；
四、與美國合作，在 WTO 申訴中國的貿易做法；
五、加強與美國的安全合作。

美國貿易代表辦公室尚未回覆評論請求。

美國目前對即將課徵的鋼鋁關稅，僅給予加拿大及墨西哥豁免，不過川普指出，如果無法談成讓美國滿意的新北美自由貿易協定，他將撤回對兩國的豁免。

此外，川普邀請任何與美國有「安全關係」的國家申請豁免，澳洲總理 Malcolm Turnbull 表示已因此得到豁免，南韓、阿根廷則正尋求類似的待遇。

除了拉攏盟友之外，川普也表示，正考慮對中國實施更廣泛的關稅，其中還可能加入投資與簽證的限制。

繼續親支

除左第一個外
其餘4個香港都做唔到

因為香港唔係一個獨立於支那既城市

由上年第4季開始，全球方向都茅頭指向中國

比其他post 推沉哂

時間都差唔多啦

有野想做，一定要係2020前做足準備
2020後，機會之窗就會關上

可能要數十年後先會再開

推！唔好比五毛推走

Trump真係好難估

trump真係醒

支那仔好撚古惑既
用過越南/泰國呢d東南亞國家名義出口支那鋼
如果真係得果2%, 支那仔就唔會鬼殺咁嘈啦

Trump仔迫d國家歸邊, 自動自覺清除d自己國內d支那公司
係人都識揀啦
d窮鬼係冇志氣, 但係一講到要歸邊
班人唔撚係傻 同支那只可以係一夜情, 同美國呢d先係長長久久

呢鋪KO支那仔既話, 佢會係近100年最偉大既人,冇之一

岩
依家要佢其他國家國內確保唔會有支那鋼材流入轉口，先有exemption
而當事國為左唔想收支那鋼，分分鐘學美國tariff，對支那鋼都一樣徵收tariff
依家開到呢5個條件，分分鐘之後美國想徵其他稅個陣，都會咁要求
邊個想同美國做生意就要唔好入口支那相關產品
侵侵商人頭腦know play

如果真係得呢招好絕
平時加關稅 支那只要運去其他國家過冷河就避到 或者搵中介trading公司 難捉

一係跟大佬，一係打靶

唔俾騎牆
侵侵呢下堅絕
你想要美國市場定係支那市場，自己揀

美國一早出咗聲，地區轉口同原材料加工都會審查，唔係話香港問題，主要係因為加、墨都有商人（唔知係咪支那人）開始計劃做咁嘅野。

依家變左玩美國主導同點名咩產品玩既TPP

勿通匪類